九巴通告似恐嚇罷駛車長 疑涉違《僱傭條例》第21B條

九巴公司早前提出改善薪酬架構方案，一批月薪車長不滿「被代表」強迫接收，今晚發起工業行動抗議；及後九巴急發通告「溫提」員工不要衝動作罷駛。工黨成員趙恩來在fb質疑，九巴人事部的通告，涉嫌違反《僱傭條例》第21B條，該條例訂明僱主或其代表不得阻止或阻嚇僱員行使參與工會行動權利；因僱員行使上述權利而解僱、懲罰或歧視該僱員；在僱傭要約中，規定僱員不可行使上述權利。

工會早前透露，今次行動參與行動的車長會「行到邊、停到邊」，亮起死火燈後將停泊在慢線或中線半小時，長響咹10秒抗議，如九巴未有回應，則會停車到晚上12時，料有200名車長參與。發起工業行動的「月薪車長大聯盟」更揚言下周一（26日）將有下一波工業行動。

沙田區議員麥潤培亦回應九巴通告，指前線員工遭抑壓多年，今次因面對「假優化實剝削」的薪酬方案而發起工業行動，他表示支持並認為「絕對有理有據」，促九巴資方應尊重員工決定，不應恐嚇及挑釁參與行動人士。他又促請資方收回該通告並儘快與員工開會商討合理的薪酬方案。